加納足協宣布：男女子所有級別教練團隊解散

加納足協今日於官方網站上發表聲明，宣布將男女子國家隊所有級別教練團完全解散：

根據《BBC》報導，今次舉動係加納足協因應去年爆出貪污醜聞而展開重組嘅一步。《BBC》於2018年6月報導，加納著名記者Anas Aremeyaw Anas發表一段影片，片中拍攝到加納足協主席 Kwesi Nyantakyi ，以及一名肯雅籍世界盃球證收受利益，引起加納國內、非洲，以至整個世界球壇對於貪污問題嘅關注。

報導公開後，加納司法部門展開訴訟，要求解散加納足協重組，但FIFA要求加納政府停止相關程序，否則將會對加納足球實施全球禁賽。最終，FIFA與加納於2018年8月達成協議，共同成立一個整頓委員會 (normalisation committee) ，協助改組加納足協。

2019年10月，加納足協選出新任主席 Kurt Okraku ，呢位前體育記者於醜聞被揭發時同樣係原足協委員，但佢表示將會於4年任期內帶領加納足協進行重建，恢復公眾信心。1月2日，加納足協再委任律師Prosper Harrison Addo出任秘書長。

任命不久之後，加納足協隨即宣布，將國家隊包括男女子、成年、青年軍教練團全面解散重組，開始整肅工作。另一方面，加納超級聯賽自2018年6月，球季完結兼醜聞曝光後，一直停擺至2019年12月28日先重新展開。

Fifa有份？

幾時解散香港足總？

明顯係
否則點解唔交司法部門跟進
要關門打仔

做到好出面

FIFA黑暗到

係因為fifa有條例禁止政府干預足總
印尼之前就係因為政府干預而禁賽